【阻中資入主】德國首以安全為由 禁機械器具商售予中國投資者

外電引述一德國官員消息，德國政府首次以安全為由禁止德國機械器具生產公司Leifeld Metal Spinning售予中國投資者。這一決定將在下周三的內閣會議被正式採納。

《華爾街日報》引述一位不具名的德國官員指，總理默克爾政府想將這一在火箭和核技術專業領域的公司掌握在國家手中。德國去年的新立法使得外國投資收購公共秩序及國家安全有影響的公司更易被否決，這一舉措有效地避免中國試圖通過收購竊取關鍵技術。

中國政府的「中國製造2025」試圖在高科技領域成為領導地位這一計劃引起柏林關注，中國有可能會通過合併外國企業而達到這一目的。

中國美的公司就曾於2016年斥資50億美元收購以汽車及航空業機器生產為專業的德國公司Kuka AG。據Dealogic數據顯示，同年中國海外併購的投資激增，2016年華資收購德國公司涉及108億美元，2017年這一數字有所下降，至43億美元。有分析師認為，這是中國政府想要通過收購相關外企從而主導全球製造業。

Leifeld Metal Spinning發言人無法證實政府這一決定。經濟部發言人不對此併購作任何評論，並且不透露該中國投資者信息。

覺唔覺得肥婆都開始唔妥中共？

一開波就唔應該俾中國收購KUKA

平治都比支那人收購咗啦

diu on99

無話事權

真係聯合侵帝打支共

一早同侵侵傾好曬

係支那以為全世界係白痴姐

德國咁奶共都cut

要美金定支那冥幣
好易選擇姐

佢怕美國唔叫北約保護歐洲姐

之前德國一間生產飛機機翼複合物料製造商先畀強國收購咗

左膠國終於做返次理性決定

一邊唔妥侵咁惡，一邊知中國堆又係埋唔到落手，好彩仲識諗

肥婆可能行完一轉空軍基地
好開心咁講:我地有128 架颱風戰機
左膠將領:肥婆...我地得4架用得
肥婆:.... (閪面) 幫我打俾侵侵

支那back to 1950's

睇左做禁止德國陽具

又贏

大陸就黎變grad din毒男

//中國政府的「中國製造2025」試圖在高科技領域成為領導地位這一計劃引起柏林關注，中國有可能會通過合併外國企業而達到這一目的。//

中國2025必勝
死肥婆